\section{Analytický doménový model tříd a popis životního cyklu identifikovaných tříd (cíle, UML diagram tříd, UML stavový diagram).}
\textbf{UML (Unified Modeling Language)} -- soubor grafických notací, který se používá při vývoji softwaru.
Analytický doménový model:
\begin{itemize}
	\item Diagram tříd zobrazuje statické struktury systému prostřednictvím tříd a vztahů mezi nimi.
	\item Snaha o: popis dat, vazeb mezi entitami, identifikace stavů entit, základ designu, popis milníků, zachycení atributů.
	\item Cíle:
	\begin{itemize}
		\item Popis dat
		\item Popis významu termínů
		\item Popis vazeb mezi entitami
		\item Identifikace stavů entit
		\item Základ pro design (databázový model, model tříd)
		\item Zachycení atributů
		
	\end{itemize}
	\item Notace -- \textbf{diagram tříd UML}

	\begin{itemize}	
		\item Třídy (objekty, předměty z reálného světa)
			\begin{itemize}
				\item Třída by neměla obsahovat:
					\subitem Atributy související s implementací.
					\subitem Metody specifické pro implementaci.
			\end{itemize}
			\subitem Atributy, metody, viditelnost
		\item Typy vztahů
			\subitem Asociace, kompozice, dědičnost, agregace se moc nepoužívá
		\item Násobnosti, popis vztahů

	\end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Stavy entit}
\begin{itemize}
	\item Cílem je porozumění životnímu cyklu entit.
	\item Vyjasnění stavů, ve kterých se může nacházet.
	\item Zachycení podmínek pro změnu stavu.
	\item Pomocí UML, diagram chování.
		\subitem Konečné stavové automaty.
\end{itemize}
\textbf{Stavový diagram} obsahuje:
	\begin{itemize}
		\item stavy,
		\item přechody,
			\subitem událost,
			\subitem podmínka,
			\subitem akce.
	\end{itemize}
Diagram tříd
